{"test_cases_lookup_map": {"{\"actual_output\": \"De acordo com o contexto, o Conhecimento Tradicional Associado (CTA) \\u00e9 definido como a informa\\u00e7\\u00e3o ou pr\\u00e1tica individual ou coletiva de comunidade ind\\u00edgena ou de comunidade local, com valor real ou potencial, associada ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico.\\n\\nAl\\u00e9m disso, Santilli (2005) ensina que o CTA inclui toda a informa\\u00e7\\u00e3o \\u00fatil \\u00e0 identifica\\u00e7\\u00e3o de princ\\u00edpios ativos de biomol\\u00e9culas ou caracter\\u00edsticas funcionais de c\\u00e9lulas e micro-organismos, independentemente de a utiliza\\u00e7\\u00e3o tradicional coincidir ou n\\u00e3o com a utiliza\\u00e7\\u00e3o biotecnol\\u00f3gica.\\n\\nEm resumo, o Conhecimento Tradicional Associado se refere ao conhecimento e pr\\u00e1ticas tradicionais das comunidades ind\\u00edgenas e locais relacionadas ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico, que podem ter valor real ou potencial.\", \"context\": [\"8\\u00ba, \\u00a73\\u00ba):\\nFigura 3 \\nFormas de reconhecimento dos conhecimentos tradicionais  \\nassociados, segundo o novo marco regulat\\u00f3rio\\nA norma traz uma diferencia\\u00e7\\u00e3o entre o conhecimento tradicional de origem identific\\u00e1vel, e o\\nconhecimento de origem n\\u00e3o identific\\u00e1vel sendo este, conforme definido na pr\\u00f3pria Lei, como\\naquele em que n\\u00e3o h\\u00e1 a possibilidade de vincular a sua origem a, pelo menos, uma popula\\u00e7\\u00e3o\\nind\\u00edgena, comunidade tradicional ou agricultor tradicional, e por isso independe de consentimento\\npr\\u00e9vio (Artigos 2\\u00ba e 9\\u00ba) (Figura 4).\\nFigura 4 \\nDefini\\u00e7\\u00f5es de conhecimento tradicional identific\\u00e1vel e n\\u00e3o identific\\u00e1vel\\n \\nConhecimento de origem identific\\u00e1vel (\\u00a7 1\\u00ba, art.\\n9\\u00ba da Lei 13.123/15; art.\", \"A essas popula\\u00e7\\u00f5es \\u00e9 assegurado, ainda, o uso ou a venda livre de produtos que contenham\\npatrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, al\\u00e9m de participar do processo de\\ntomada de decis\\u00e3o sobre assuntos relacionados ao acesso a conhecimento tradicional associado e\\n\\u00e0 reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios decorrente desse acesso.\\nNa Figura 3 s\\u00e3o apresentadas as formas de reconhecimento dos conhecimentos tradicionais\\nassociados, segundo o novo marco regulat\\u00f3rio (Art.\", \"Conhecimento Tradicional e Bioprospec\\u00e7\\u00e3o foram detalhadas na Medida Provis\\u00f3ria, definindo como\\nconhecimento tradicional associado a informa\\u00e7\\u00e3o ou pr\\u00e1tica individual ou coletiva de comunidade\\nind\\u00edgena ou de comunidade local, com valor real ou potencial, associada ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico,\\nsendo a comunidade local o grupo humano, incluindo remanescentes de comunidades de\\nquilombos, distintos por suas condi\\u00e7\\u00f5es culturais, que se organiza, tradicionalmente, por gera\\u00e7\\u00f5es\\nsucessivas e costumes pr\\u00f3prios, e que conserva suas institui\\u00e7\\u00f5es sociais e econ\\u00f4micas (Art.\\n7\\u00ba, II\\ne III ).\\nA partir de 2003, alguns Projetos de Lei versando sobre o tema foram propostos e apensados ao\\nPL 4.842/98, que j\\u00e1 tinha em apenso o PL 4.579/98.\", \"J\\u00e1 em rela\\u00e7\\u00e3o ao conhecimento tradicional associado, Santilli \\n(2005, p. 136) ensina que \\u201cinclui toda a informa\\u00e7\\u00e3o \\u00fatil \\u00e0 identifica\\u00e7\\u00e3o de \\nprinc\\u00edpios ativos de biomol\\u00e9culas ou caracter\\u00edsticas funcionais de c\\u00e9lulas e \\nmicro-organismos, independentemente de a utiliza\\u00e7\\u00e3o tradicional coincidir \\nou n\\u00e3o com a utiliza\\u00e7\\u00e3o biotecnol\\u00f3gica\\u201d.\\nA partir da \\u00f3tica dos direitos humanos aplicada aos CTA, \\u00e9 poss\\u00ed-\\nvel vislumbrar as falhas intr\\u00ednsecas \\u00e0 lei em an\\u00e1lise, que os reduziu a mero \\ninsumo para o sistema de ci\\u00eancia, tecnologia e inova\\u00e7\\u00e3o, amesquinhando \\nsua import\\u00e2ncia.\"], \"expected_output\": \"O Conhecimento Tradicional Associado (CTA) se refere ao conhecimento tradicional associado aos recursos gen\\u00e9ticos da biodiversidade, ou seja, ao conhecimento desenvolvido pelos povos ind\\u00edgenas e comunidades tradicionais sobre o uso dos recursos naturais, incluindo plantas, animais e micro-organismos. Esse conhecimento \\u00e9 resultado da experi\\u00eancia e sabedoria acumuladas ao longo do tempo por essas comunidades em rela\\u00e7\\u00e3o \\u00e0 biodiversidade. No contexto da Lei n\\u00ba 13.123/2015, o acesso ao Conhecimento Tradicional Associado \\u00e9 definido como a pesquisa ou desenvolvimento tecnol\\u00f3gico realizado sobre conhecimento tradicional associado ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico, que possibilite ou facilite o acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico.\", \"hyperparameters\": null, \"input\": \"O que \\u00e9 Conhecimento Tradicional Associado?\", \"retrieval_context\": [\"8\\u00ba, \\u00a73\\u00ba):\\nFigura 3 \\nFormas de reconhecimento dos conhecimentos tradicionais  \\nassociados, segundo o novo marco regulat\\u00f3rio\\nA norma traz uma diferencia\\u00e7\\u00e3o entre o conhecimento tradicional de origem identific\\u00e1vel, e o\\nconhecimento de origem n\\u00e3o identific\\u00e1vel sendo este, conforme definido na pr\\u00f3pria Lei, como\\naquele em que n\\u00e3o h\\u00e1 a possibilidade de vincular a sua origem a, pelo menos, uma popula\\u00e7\\u00e3o\\nind\\u00edgena, comunidade tradicional ou agricultor tradicional, e por isso independe de consentimento\\npr\\u00e9vio (Artigos 2\\u00ba e 9\\u00ba) (Figura 4).\\nFigura 4 \\nDefini\\u00e7\\u00f5es de conhecimento tradicional identific\\u00e1vel e n\\u00e3o identific\\u00e1vel\\n \\nConhecimento de origem identific\\u00e1vel (\\u00a7 1\\u00ba, art.\\n9\\u00ba da Lei 13.123/15; art.\", \"A essas popula\\u00e7\\u00f5es \\u00e9 assegurado, ainda, o uso ou a venda livre de produtos que contenham\\npatrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, al\\u00e9m de participar do processo de\\ntomada de decis\\u00e3o sobre assuntos relacionados ao acesso a conhecimento tradicional associado e\\n\\u00e0 reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios decorrente desse acesso.\\nNa Figura 3 s\\u00e3o apresentadas as formas de reconhecimento dos conhecimentos tradicionais\\nassociados, segundo o novo marco regulat\\u00f3rio (Art.\", \"Conhecimento Tradicional e Bioprospec\\u00e7\\u00e3o foram detalhadas na Medida Provis\\u00f3ria, definindo como\\nconhecimento tradicional associado a informa\\u00e7\\u00e3o ou pr\\u00e1tica individual ou coletiva de comunidade\\nind\\u00edgena ou de comunidade local, com valor real ou potencial, associada ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico,\\nsendo a comunidade local o grupo humano, incluindo remanescentes de comunidades de\\nquilombos, distintos por suas condi\\u00e7\\u00f5es culturais, que se organiza, tradicionalmente, por gera\\u00e7\\u00f5es\\nsucessivas e costumes pr\\u00f3prios, e que conserva suas institui\\u00e7\\u00f5es sociais e econ\\u00f4micas (Art.\\n7\\u00ba, II\\ne III ).\\nA partir de 2003, alguns Projetos de Lei versando sobre o tema foram propostos e apensados ao\\nPL 4.842/98, que j\\u00e1 tinha em apenso o PL 4.579/98.\", \"J\\u00e1 em rela\\u00e7\\u00e3o ao conhecimento tradicional associado, Santilli \\n(2005, p. 136) ensina que \\u201cinclui toda a informa\\u00e7\\u00e3o \\u00fatil \\u00e0 identifica\\u00e7\\u00e3o de \\nprinc\\u00edpios ativos de biomol\\u00e9culas ou caracter\\u00edsticas funcionais de c\\u00e9lulas e \\nmicro-organismos, independentemente de a utiliza\\u00e7\\u00e3o tradicional coincidir \\nou n\\u00e3o com a utiliza\\u00e7\\u00e3o biotecnol\\u00f3gica\\u201d.\\nA partir da \\u00f3tica dos direitos humanos aplicada aos CTA, \\u00e9 poss\\u00ed-\\nvel vislumbrar as falhas intr\\u00ednsecas \\u00e0 lei em an\\u00e1lise, que os reduziu a mero \\ninsumo para o sistema de ci\\u00eancia, tecnologia e inova\\u00e7\\u00e3o, amesquinhando \\nsua import\\u00e2ncia.\"]}": {"cached_metrics_data": [{"metric_data": {"name": "Bias", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because there are no identified biases in the output.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[] \n \nVerdicts:\n[]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Toxicity", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because the output contained no toxic elements and maintained a respectful and positive tone throughout.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[] \n \nVerdicts:\n[]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Coer\u00eancia (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.967499516527603, "reason": "The actual output effectively addresses the question posed in the input by defining 'Conhecimento Tradicional Associado' and providing relevant context and examples that align with the theme. It clearly covers the key elements of traditional knowledge in the context of genetic heritage, including a detailed expansion on its utilization and significance. The answer stays relevant and coherent throughout, without contradictions or irrelevant content.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Verificar se o 'actual_output' responde diretamente \u00e0 pergunta feita no 'input'.\",\n    \"Avaliar se todas as partes da pergunta no 'input' s\u00e3o abordadas e respondidas no 'actual_output'.\",\n    \"Checar se o 'actual_output' cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o coerentes e diretamente relacionadas com o tema ou contexto apresentado no 'input'.\",\n    \"Analisar se o 'actual_output' \u00e9 livre de contradic\u00e7\u00f5es ou irrelev\u00e2ncias quando comparado com o 'input'.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Verificar se o 'actual_output' responde diretamente \u00e0 pergunta feita no 'input'.", "Avaliar se todas as partes da pergunta no 'input' s\u00e3o abordadas e respondidas no 'actual_output'.", "Checar se o 'actual_output' cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o coerentes e diretamente relacionadas com o tema ou contexto apresentado no 'input'.", "Analisar se o 'actual_output' \u00e9 livre de contradic\u00e7\u00f5es ou irrelev\u00e2ncias quando comparado com o 'input'."], "evaluation_params": ["input", "actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Qualidade_Lingu\u00edstica (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.8176617238021, "reason": "The actual output presents information clearly and concisely, effectively defining and summarizing the Conhecimento Tradicional Associado with minimal redundancies. However, while the language is mostly accurate, minor improvements could be made to enhance grammatical precision and ensure tighter conciseness in segments of the text.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Compare as respostas pelo n\u00edvel de gram\u00e1tica: observe erros gramaticais, uso incorreto de tempos verbais, concord\u00e2ncia, e pontua\u00e7\u00e3o em cada 'actual_output'.\",\n    \"Analise a clareza das respostas: verifique se o 'actual_output' \u00e9 direto, f\u00e1cil de entender e livre de ambiguidades ou confus\u00f5es.\",\n    \"Avalie a concis\u00e3o das respostas: certifique-se de que o 'actual_output' \u00e9 expresso de maneira breve e ao ponto, sem redund\u00e2ncias ou informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.\",\n    \"Classifique as respostas em um ranking de acordo com a qualidade lingu\u00edstica observada em cada uma, baseando-se nos crit\u00e9rios de gram\u00e1tica, clareza e concis\u00e3o.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Compare as respostas pelo n\u00edvel de gram\u00e1tica: observe erros gramaticais, uso incorreto de tempos verbais, concord\u00e2ncia, e pontua\u00e7\u00e3o em cada 'actual_output'.", "Analise a clareza das respostas: verifique se o 'actual_output' \u00e9 direto, f\u00e1cil de entender e livre de ambiguidades ou confus\u00f5es.", "Avalie a concis\u00e3o das respostas: certifique-se de que o 'actual_output' \u00e9 expresso de maneira breve e ao ponto, sem redund\u00e2ncias ou informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.", "Classifique as respostas em um ranking de acordo com a qualidade lingu\u00edstica observada em cada uma, baseando-se nos crit\u00e9rios de gram\u00e1tica, clareza e concis\u00e3o."], "evaluation_params": ["actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Relev\u00e2ncia_Contextual (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.7522305848144933, "reason": "The output provides a general definition of Traditional Associated Knowledge, aligning with the legal aspects and community relevance from the context. However, it lacks the detailed consideration of the acknowledgement forms and the differentiation between identifiable and non-identifiable traditional knowledge as outlined in the context. It also does not effectively address potential legal implications particularly concerning human rights perspectives, crucial details that were covered within the original context discussion.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos. \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Verificar se a resposta fornecida est\u00e1 diretamente relacionada ao contexto apresentado.\",\n    \"Avaliar se todos os elementos chave do contexto s\u00e3o considerados e respondidos adequadamente na resposta.\",\n    \"Checar se a resposta adiciona informa\u00e7\u00f5es relevantes ou esclarecimentos que apoiam ou expandem o contexto original.\",\n    \"Analisar se a resposta mant\u00e9m consist\u00eancia e precis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos detalhes fornecidos no contexto.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos.", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Verificar se a resposta fornecida est\u00e1 diretamente relacionada ao contexto apresentado.", "Avaliar se todos os elementos chave do contexto s\u00e3o considerados e respondidos adequadamente na resposta.", "Checar se a resposta adiciona informa\u00e7\u00f5es relevantes ou esclarecimentos que apoiam ou expandem o contexto original.", "Analisar se a resposta mant\u00e9m consist\u00eancia e precis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos detalhes fornecidos no contexto."], "evaluation_params": ["actual_output", "context"]}}]}, "{\"actual_output\": \"N\\u00e3o, de acordo com o art. 17, \\u00a75\\u00ba, inciso I da Lei 13.123/2015 e art. 54, inciso II, do Decreto n\\u00ba 8772, as microempresas e empresas de pequeno porte est\\u00e3o isentas da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios.\", \"context\": [\"40.\\nA utiliza\\u00e7\\u00e3o do apelo mercadol\\u00f3gico no produto acabado muda o fato de nos enquadrarmos \\nisentos na reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios por sermos empresa de pequeno porte (EPP)?\\nN\\u00e3o, uma empresa de pequeno porte n\\u00e3o reparte benef\\u00edcios ainda que explore o apelo \\nmercadol\\u00f3gico ou que a esp\\u00e9cie determine as caracter\\u00edsticas funcionais do produto.\\nPor outro \\nlado, a isen\\u00e7\\u00e3o da reparti\\u00e7\\u00e3o ou a inexist\\u00eancia de apelo ou caracter\\u00edsticas n\\u00e3o desobriga a \\nnotifica\\u00e7\\u00e3o no SisGen.\\nA Notifica\\u00e7\\u00e3o independe da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 4 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n41.\\nO termo de compromisso serve para informarmos para o \\u00f3rg\\u00e3o que estamos cientes que \\ndevemos nos regularizar at\\u00e9 Novembro/2018?\", \"46.\\nPreciso repartir benef\\u00edcios retroativo por usar no passado produto acabado que teve acesso \\nao patrim\\u00f4nio?\\nO retroativo seria de 5 anos se houve comercializa\\u00e7\\u00e3o do mesmo?\\nSe este produto foi desenvolvido ap\\u00f3s 30 de junho de 2000 a empresa dever\\u00e1: (i) assinar o \\ntermo de compromisso junto ao MMA; (ii) cadastrar a pesquisa e notificar o produto no Sisgen; \\ne (iv) repartir benef\\u00edcios de acordo com as regras da nova Lei pelo per\\u00edodo de 5 anos retroativos \\ne enquanto houver comercializa\\u00e7\\u00e3o do produto.\\nIsso significa que, se a empresa se encaixar nas \\nregras de isen\\u00e7\\u00e3o da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios, poder\\u00e1 se valer desse benef\\u00edcio tamb\\u00e9m para a \\nregulariza\\u00e7\\u00e3o.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es no item 60. e 61. do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n47.\", \"Empresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\\nSim, o cadastro realizado perante ao SisGen deve ser realizado por qualquer pessoa f\\u00edsica ou \\njur\\u00eddica que realize acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, \\nindependentemente do porte da empresa.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n3.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem realizar a reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios?\\nN\\u00e3o, de acordo com o art.\\n17, \\u00a75\\u00ba, inciso I da Lei 13.123/2015 e art.\\n54, inciso II, do Decreto n\\u00ba \\n8772, as microempresas e empresas de pequeno porte est\\u00e3o isentas da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios.\\nPor outro lado, n\\u00e3o est\\u00e3o isentas de outras obriga\\u00e7\\u00f5es, como cadastrar e notificar.\", \"Somos Microempresa, \\u00e9 necess\\u00e1rio fazer a regulariza\\u00e7\\u00e3o?\\nSim, qualquer pessoa natural ou jur\\u00eddica que tenha desenvolvido atividade em desacordo com a \\nlegisla\\u00e7\\u00e3o em vigor entre 30 de junho de 2000 e 16 de novembro de 2015 deve regularizar-se de \\nacordo com a Lei da Biodiversidade, independente do porte da empresa.\\nA Microempresa est\\u00e1 isenta apenas da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 57 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\"], \"expected_output\": \"N\\u00e3o, de acordo com o art. 17, \\u00a75o, inciso I da Lei 13.123/2015 e art. 54, inciso II, do Decreto no 8772, as microempresas e empresas de pequeno porte est\\u00e3o isentas da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios. Por outro lado, n\\u00e3o est\\u00e3o isentas de outras obriga\\u00e7\\u00f5es, como cadastrar e notificar. Mais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item no 36 e 48 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\", \"hyperparameters\": null, \"input\": \"Empresas de Pequeno Porte devem realizar a reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios?\", \"retrieval_context\": [\"40.\\nA utiliza\\u00e7\\u00e3o do apelo mercadol\\u00f3gico no produto acabado muda o fato de nos enquadrarmos \\nisentos na reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios por sermos empresa de pequeno porte (EPP)?\\nN\\u00e3o, uma empresa de pequeno porte n\\u00e3o reparte benef\\u00edcios ainda que explore o apelo \\nmercadol\\u00f3gico ou que a esp\\u00e9cie determine as caracter\\u00edsticas funcionais do produto.\\nPor outro \\nlado, a isen\\u00e7\\u00e3o da reparti\\u00e7\\u00e3o ou a inexist\\u00eancia de apelo ou caracter\\u00edsticas n\\u00e3o desobriga a \\nnotifica\\u00e7\\u00e3o no SisGen.\\nA Notifica\\u00e7\\u00e3o independe da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 4 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n41.\\nO termo de compromisso serve para informarmos para o \\u00f3rg\\u00e3o que estamos cientes que \\ndevemos nos regularizar at\\u00e9 Novembro/2018?\", \"46.\\nPreciso repartir benef\\u00edcios retroativo por usar no passado produto acabado que teve acesso \\nao patrim\\u00f4nio?\\nO retroativo seria de 5 anos se houve comercializa\\u00e7\\u00e3o do mesmo?\\nSe este produto foi desenvolvido ap\\u00f3s 30 de junho de 2000 a empresa dever\\u00e1: (i) assinar o \\ntermo de compromisso junto ao MMA; (ii) cadastrar a pesquisa e notificar o produto no Sisgen; \\ne (iv) repartir benef\\u00edcios de acordo com as regras da nova Lei pelo per\\u00edodo de 5 anos retroativos \\ne enquanto houver comercializa\\u00e7\\u00e3o do produto.\\nIsso significa que, se a empresa se encaixar nas \\nregras de isen\\u00e7\\u00e3o da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios, poder\\u00e1 se valer desse benef\\u00edcio tamb\\u00e9m para a \\nregulariza\\u00e7\\u00e3o.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es no item 60. e 61. do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n47.\", \"Empresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\\nSim, o cadastro realizado perante ao SisGen deve ser realizado por qualquer pessoa f\\u00edsica ou \\njur\\u00eddica que realize acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, \\nindependentemente do porte da empresa.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n3.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem realizar a reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios?\\nN\\u00e3o, de acordo com o art.\\n17, \\u00a75\\u00ba, inciso I da Lei 13.123/2015 e art.\\n54, inciso II, do Decreto n\\u00ba \\n8772, as microempresas e empresas de pequeno porte est\\u00e3o isentas da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios.\\nPor outro lado, n\\u00e3o est\\u00e3o isentas de outras obriga\\u00e7\\u00f5es, como cadastrar e notificar.\", \"Somos Microempresa, \\u00e9 necess\\u00e1rio fazer a regulariza\\u00e7\\u00e3o?\\nSim, qualquer pessoa natural ou jur\\u00eddica que tenha desenvolvido atividade em desacordo com a \\nlegisla\\u00e7\\u00e3o em vigor entre 30 de junho de 2000 e 16 de novembro de 2015 deve regularizar-se de \\nacordo com a Lei da Biodiversidade, independente do porte da empresa.\\nA Microempresa est\\u00e1 isenta apenas da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 57 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\"]}": {"cached_metrics_data": [{"metric_data": {"name": "Bias", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because the output is completely unbiased and fair, demonstrating an even-handed approach without any partiality.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[] \n \nVerdicts:\n[]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Toxicity", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because the output did not contain any toxic content and was respectful and appropriate.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[] \n \nVerdicts:\n[]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Coer\u00eancia (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 1.0, "reason": "The actual output directly addresses and answers the input query, citing specific legal exemptions for small companies, matching all evaluation criteria without deviating to unrelated information.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Verifique se o 'actual_output' aborda diretamente a pergunta feita no 'input'.\",\n    \"Avalie se as informa\u00e7\u00f5es contidas no 'actual_output' s\u00e3o uma resposta direta e relevante para o 'input'.\",\n    \"Confirme se todas as partes da pergunta no 'input' t\u00eam uma correspond\u00eancia clara e expl\u00edcita na resposta do 'actual_output'.\",\n    \"Examine se a resposta ('actual_output') n\u00e3o cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es irrelevantes ou que desviem do foco da pergunta ('input').\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Verifique se o 'actual_output' aborda diretamente a pergunta feita no 'input'.", "Avalie se as informa\u00e7\u00f5es contidas no 'actual_output' s\u00e3o uma resposta direta e relevante para o 'input'.", "Confirme se todas as partes da pergunta no 'input' t\u00eam uma correspond\u00eancia clara e expl\u00edcita na resposta do 'actual_output'.", "Examine se a resposta ('actual_output') n\u00e3o cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es irrelevantes ou que desviem do foco da pergunta ('input')."], "evaluation_params": ["input", "actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Qualidade_Lingu\u00edstica (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.9071327698130434, "reason": "The actual output is grammatically correct, presents ideas clearly without unnecessary information, and references specific legal articles concisely.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Compare the grammar accuracy of each 'actual_output' to identify any grammatical errors or inconsistencies.\",\n    \"Assess the clarity of each 'actual_output' by determining how easily the main ideas can be understood.\",\n    \"Evaluate the conciseness of each 'actual_output' by checking for redundant or unnecessary information that could have been omitted.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Compare the grammar accuracy of each 'actual_output' to identify any grammatical errors or inconsistencies.", "Assess the clarity of each 'actual_output' by determining how easily the main ideas can be understood.", "Evaluate the conciseness of each 'actual_output' by checking for redundant or unnecessary information that could have been omitted."], "evaluation_params": ["actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Relev\u00e2ncia_Contextual (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.9438074029695576, "reason": "The actual output closely aligns with the context by specifically addressing the exemption of small businesses from the benefit-sharing requirement under specified legal provisions, accurately reflecting and specifically quoting laws and decrees mentioned in the context. It adds value by summarizing the precise legal references that exempt these businesses, directly answering the query regarding repartition obligations of small enterprises. It maintains relevance and coherence, connecting directly without introducing any contradictory or unrelated information.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos. \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Compare the 'actual_output' with the 'context' to determine if the output directly addresses the information or query presented in the context.\",\n    \"Assess if the 'actual_output' adds relevant, accurate, and contextual information based on the details given in the 'context'.\",\n    \"Check if the 'actual_output' avoids introducing any unrelated or contradicting information that is not supported or suggested by the 'context'.\",\n    \"Evaluate the coherence and logical flow between the 'context' and the 'actual_output' to ensure the output is a logical continuation or conclusion based on the context.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos.", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Compare the 'actual_output' with the 'context' to determine if the output directly addresses the information or query presented in the context.", "Assess if the 'actual_output' adds relevant, accurate, and contextual information based on the details given in the 'context'.", "Check if the 'actual_output' avoids introducing any unrelated or contradicting information that is not supported or suggested by the 'context'.", "Evaluate the coherence and logical flow between the 'context' and the 'actual_output' to ensure the output is a logical continuation or conclusion based on the context."], "evaluation_params": ["actual_output", "context"]}}]}, "{\"actual_output\": \"N\\u00e3o existe uma lista de esp\\u00e9cies consideradas patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico brasileiro nem mesmo de mat\\u00e9rias-primas oriundas da biodiversidade brasileira. Al\\u00e9m disso, n\\u00e3o existe a pretens\\u00e3o de se criar uma lista oficial. O Minist\\u00e9rio da Agricultura, Pecu\\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) criou duas listas que indicam as esp\\u00e9cies ex\\u00f3ticas que adquiriram ou n\\u00e3o caracter\\u00edsticas distintivas pr\\u00f3prias no Brasil, contudo n\\u00e3o s\\u00e3o extensas e legalmente podem ser revistas a qualquer hora, tendo j\\u00e1 sido questionadas por alguns setores, portanto, n\\u00e3o trazem a seguran\\u00e7a jur\\u00eddica necess\\u00e1ria.\", \"context\": [\"6.\\nExiste ou ser\\u00e1 criado algum grupo de trabalho sobre este tema?\\nA ABIHPEC conduz internamente o tema atrav\\u00e9s de reuni\\u00f5es peri\\u00f3dicas conduzidas no \\u00e2mbito \\ndo Grupo de Trabalho de Biodiversidade, e externamente na qualidade de representante do \\nsetor empresarial no CGen em conjunto com a CNI, ABBI, ABIFINA e ABIQUIM.\\n7.\\nExiste um banco de dados na ABIHPEC, com informa\\u00e7\\u00f5es de mat\\u00e9rias primas que \\nindiscutivelmente s\\u00e3o da biodiversidade brasileira?\\nN\\u00e3o existe uma lista de esp\\u00e9cies consideradas patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico brasileiro nem mesmo de \\nmat\\u00e9rias-primas oriundas da biodiversidade brasileira.\\nN\\u00e3o existe a pretens\\u00e3o de se criar uma \\numa lista oficial.\", \"Esses produtos possuem extratos, manteigas, \\u00f3leos como por exemplo: Castanha do Par\\u00e1, Muru \\nMuru, etc... \\nNossa Empresa que compra os insumos para fabricar.\\na) Com rela\\u00e7\\u00e3o ao SISGEN como fica?\\n\\u00c9 responsabilidade de quem realiza a pesquisa e o desenvolvimento tecnol\\u00f3gico de novos \\nprodutos oriundo de acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico do pa\\u00eds a realiza\\u00e7\\u00e3o do cadastro desta \\npesquisa e posteriormente a notifica\\u00e7\\u00e3o do produto acabado no SisGen, ainda que a \\ncomercializa\\u00e7\\u00e3o desses produtos ocorram exclusivamente fora do pa\\u00eds.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es no item n\\u00ba 02 e 04  do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\nb) Se a mat\\u00e9ria-prima foi acessada antes do ano 2000: \\n- \\nO fornecedor precisa cadastrar a pesquisa e o desenvolvimento?\", \"N\\u00e3o existe a pretens\\u00e3o de se criar uma \\numa lista oficial.\\nA ABIHPEC n\\u00e3o tem uma lista como esta pois n\\u00e3o possui corpo t\\u00e9cnico e consultivo para \\nanalisar e dar pareceres sobre o centro de origem das esp\\u00e9cies.\\nPara classifica\\u00e7\\u00e3o como \\nbiodiversidade brasileira \\u00e9 necess\\u00e1rio um estudo de classifica\\u00e7\\u00e3o das \\u00e1reas de distribui\\u00e7\\u00e3o e \\nocorr\\u00eancia da esp\\u00e9cie.\\nIsso deve ser solicitado a um especialista.\\nCom rela\\u00e7\\u00e3o a lista de mat\\u00e9rias-primas tamb\\u00e9m n\\u00e3o \\u00e9 responsabilidade da ABIHPEC pois \\nexistem in\\u00fameras empresas intermedi\\u00e1rias no Brasil e no exterior e nem todas s\\u00e3o associadas \\nda ABIHPEC.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar o item n\\u00ba 12 do Guia Informativo da ABIHPEC.\\n8.\\nQuais s\\u00e3o as mat\\u00e9rias primas consideradas da Lei da Biodiversidade Brasileira que precisa \\nregularizar por usar em seus produtos?\", \"Por outro lado, n\\u00e3o est\\u00e3o isentas de outras obriga\\u00e7\\u00f5es, como cadastrar e notificar.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 36 e 48 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n4.\\nOnde posso encontrar a lista de insumos?\\nN\\u00e3o existe uma lista de esp\\u00e9cies consideradas patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico brasileiro nem mesmo de \\nmat\\u00e9rias-primas oriundas da biodiversidade brasileira.\\nN\\u00e3o existe a pretens\\u00e3o de se criar uma \\numa lista oficial.\\nO Minist\\u00e9rio da Agricultura, Pecu\\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) criou duas listas que indicam \\nas esp\\u00e9cies ex\\u00f3ticas que adquiriram ou n\\u00e3o caracter\\u00edsticas distintivas pr\\u00f3prias no Brasil, \\ncontudo n\\u00e3o s\\u00e3o extensas e legalmente podem ser revistas a qualquer hora, tendo j\\u00e1 sido \\nquestionadas por alguns setores, portanto, n\\u00e3o trazem a seguran\\u00e7a jur\\u00eddica necess\\u00e1ria.\"], \"expected_output\": \"N\\u00e3o existe uma lista de esp\\u00e9cies consideradas patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico brasileiro nem mesmo de mat\\u00e9rias-primas oriundas da biodiversidade brasileira. N\\u00e3o existe a pretens\\u00e3o de se criar uma uma lista oficial. O Minist\\u00e9rio da Agricultura, Pecu\\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) criou duas listas que indicam as esp\\u00e9cies ex\\u00f3ticas que adquiriram ou n\\u00e3o caracter\\u00edsticas distintivas pr\\u00f3prias no Brasil, contudo n\\u00e3o s\\u00e3o extensas e legalmente podem ser revistas a qualquer hora, tendo j\\u00e1 sido questionadas por alguns setores, portanto, n\\u00e3o trazem a seguran\\u00e7a jur\\u00eddica necess\\u00e1ria. Para classifica\\u00e7\\u00e3o como biodiversidade brasileira \\u00e9 necess\\u00e1rio um estudo de classifica\\u00e7\\u00e3o das \\u00e1reas de distribui\\u00e7\\u00e3o e ocorr\\u00eancia da esp\\u00e9cie. Mais informa\\u00e7\\u00f5es consultar o item no 12 do Guia Informativo da ABIHPEC.\", \"hyperparameters\": null, \"input\": \"Onde posso encontrar a lista de insumos?\", \"retrieval_context\": [\"6.\\nExiste ou ser\\u00e1 criado algum grupo de trabalho sobre este tema?\\nA ABIHPEC conduz internamente o tema atrav\\u00e9s de reuni\\u00f5es peri\\u00f3dicas conduzidas no \\u00e2mbito \\ndo Grupo de Trabalho de Biodiversidade, e externamente na qualidade de representante do \\nsetor empresarial no CGen em conjunto com a CNI, ABBI, ABIFINA e ABIQUIM.\\n7.\\nExiste um banco de dados na ABIHPEC, com informa\\u00e7\\u00f5es de mat\\u00e9rias primas que \\nindiscutivelmente s\\u00e3o da biodiversidade brasileira?\\nN\\u00e3o existe uma lista de esp\\u00e9cies consideradas patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico brasileiro nem mesmo de \\nmat\\u00e9rias-primas oriundas da biodiversidade brasileira.\\nN\\u00e3o existe a pretens\\u00e3o de se criar uma \\numa lista oficial.\", \"Esses produtos possuem extratos, manteigas, \\u00f3leos como por exemplo: Castanha do Par\\u00e1, Muru \\nMuru, etc... \\nNossa Empresa que compra os insumos para fabricar.\\na) Com rela\\u00e7\\u00e3o ao SISGEN como fica?\\n\\u00c9 responsabilidade de quem realiza a pesquisa e o desenvolvimento tecnol\\u00f3gico de novos \\nprodutos oriundo de acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico do pa\\u00eds a realiza\\u00e7\\u00e3o do cadastro desta \\npesquisa e posteriormente a notifica\\u00e7\\u00e3o do produto acabado no SisGen, ainda que a \\ncomercializa\\u00e7\\u00e3o desses produtos ocorram exclusivamente fora do pa\\u00eds.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es no item n\\u00ba 02 e 04  do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\nb) Se a mat\\u00e9ria-prima foi acessada antes do ano 2000: \\n- \\nO fornecedor precisa cadastrar a pesquisa e o desenvolvimento?\", \"N\\u00e3o existe a pretens\\u00e3o de se criar uma \\numa lista oficial.\\nA ABIHPEC n\\u00e3o tem uma lista como esta pois n\\u00e3o possui corpo t\\u00e9cnico e consultivo para \\nanalisar e dar pareceres sobre o centro de origem das esp\\u00e9cies.\\nPara classifica\\u00e7\\u00e3o como \\nbiodiversidade brasileira \\u00e9 necess\\u00e1rio um estudo de classifica\\u00e7\\u00e3o das \\u00e1reas de distribui\\u00e7\\u00e3o e \\nocorr\\u00eancia da esp\\u00e9cie.\\nIsso deve ser solicitado a um especialista.\\nCom rela\\u00e7\\u00e3o a lista de mat\\u00e9rias-primas tamb\\u00e9m n\\u00e3o \\u00e9 responsabilidade da ABIHPEC pois \\nexistem in\\u00fameras empresas intermedi\\u00e1rias no Brasil e no exterior e nem todas s\\u00e3o associadas \\nda ABIHPEC.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar o item n\\u00ba 12 do Guia Informativo da ABIHPEC.\\n8.\\nQuais s\\u00e3o as mat\\u00e9rias primas consideradas da Lei da Biodiversidade Brasileira que precisa \\nregularizar por usar em seus produtos?\", \"Por outro lado, n\\u00e3o est\\u00e3o isentas de outras obriga\\u00e7\\u00f5es, como cadastrar e notificar.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 36 e 48 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n4.\\nOnde posso encontrar a lista de insumos?\\nN\\u00e3o existe uma lista de esp\\u00e9cies consideradas patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico brasileiro nem mesmo de \\nmat\\u00e9rias-primas oriundas da biodiversidade brasileira.\\nN\\u00e3o existe a pretens\\u00e3o de se criar uma \\numa lista oficial.\\nO Minist\\u00e9rio da Agricultura, Pecu\\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) criou duas listas que indicam \\nas esp\\u00e9cies ex\\u00f3ticas que adquiriram ou n\\u00e3o caracter\\u00edsticas distintivas pr\\u00f3prias no Brasil, \\ncontudo n\\u00e3o s\\u00e3o extensas e legalmente podem ser revistas a qualquer hora, tendo j\\u00e1 sido \\nquestionadas por alguns setores, portanto, n\\u00e3o trazem a seguran\\u00e7a jur\\u00eddica necess\\u00e1ria.\"]}": {"cached_metrics_data": [{"metric_data": {"name": "Bias", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because the actual output shows no signs of bias and maintains a neutral and balanced perspective.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[\n    \"n\u00e3o trazem a seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria\"\n] \n \nVerdicts:\n[\n    {\n        \"verdict\": \"no\",\n        \"reason\": null\n    }\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Toxicity", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because there are no toxic elements in the actual output, indicating a positive and respectful communication.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[\n    \"n\u00e3o trazem a seguran\u00e7a jur\u00eddica necess\u00e1ria\"\n] \n \nVerdicts:\n[\n    {\n        \"verdict\": \"no\",\n        \"reason\": null\n    }\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Coer\u00eancia (GEval)", "threshold": 0.5, "success": false, "score": 0.2975925340890154, "reason": "The response does not address the specific request for a list of inputs, instead discussing lists of exotic species managed by MAPA, which is somewhat but not directly relevant to the inquiry about inputs.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Verifique se a resposta aborda especificamente os temas ou quest\u00f5es mencionados no input.\",\n    \"Avalie se a resposta fornece informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o diretamente relacionadas ou que sejam uma sequ\u00eancia l\u00f3gica do input.\",\n    \"Confira se todos os elementos da resposta s\u00e3o relevantes para as quest\u00f5es ou pontos levantados no input.\",\n    \"Determine se a resposta mant\u00e9m um foco consistente sem se desviar para temas n\u00e3o solicitados no input.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Verifique se a resposta aborda especificamente os temas ou quest\u00f5es mencionados no input.", "Avalie se a resposta fornece informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o diretamente relacionadas ou que sejam uma sequ\u00eancia l\u00f3gica do input.", "Confira se todos os elementos da resposta s\u00e3o relevantes para as quest\u00f5es ou pontos levantados no input.", "Determine se a resposta mant\u00e9m um foco consistente sem se desviar para temas n\u00e3o solicitados no input."], "evaluation_params": ["input", "actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Qualidade_Lingu\u00edstica (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.7110431759999392, "reason": "O texto apresenta clareza ao explicitar a inexist\u00eancia de listas oficiais para patrim\u00f4nio gen\u00e9tico brasileiro e mat\u00e9rias-primas da biodiversidade, al\u00e9m de mencionar as a\u00e7\u00f5es do MAPA. Contudo, detalhes sobre as listas do MAPA e os questionamentos setoriais poderiam ser apresentados de modo mais conciso, evitando a inclus\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que possam parecer redundantes ou pouco diretas. A gram\u00e1tica est\u00e1 adequada.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Compare a gram\u00e1tica de cada 'actual_output' para identificar erros gramaticais, uso inadequado de tempos verbais ou concord\u00e2ncia verbal e nominal.\",\n    \"Avalie a clareza de cada 'actual_output' determinando se a resposta \u00e9 direta, f\u00e1cil de entender e livre de ambiguidades ou jarg\u00f5es desnecess\u00e1rios.\",\n    \"Analise a concis\u00e3o de cada 'actual_output' verificando se a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada de forma sucinta, sem redund\u00e2ncias ou informa\u00e7\u00f5es irrelevantes.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Compare a gram\u00e1tica de cada 'actual_output' para identificar erros gramaticais, uso inadequado de tempos verbais ou concord\u00e2ncia verbal e nominal.", "Avalie a clareza de cada 'actual_output' determinando se a resposta \u00e9 direta, f\u00e1cil de entender e livre de ambiguidades ou jarg\u00f5es desnecess\u00e1rios.", "Analise a concis\u00e3o de cada 'actual_output' verificando se a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada de forma sucinta, sem redund\u00e2ncias ou informa\u00e7\u00f5es irrelevantes."], "evaluation_params": ["actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Relev\u00e2ncia_Contextual (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.9752975113688749, "reason": "The 'actual_output' accurately reflects and directly corresponds to the details mentioned in the 'context' about the non-existence of lists defining Brazilian genetic heritage or raw materials from Brazilian biodiversity, as well as the status and challenges faced by MAPA's lists. The response could have expanded more on the implications or specifics mentioned in multiple points of the context, such as Guia Orientativo references and ABIHPEC's role, which were not covered.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos. \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Verificar se o 'actual_output' corresponde diretamente \u00e0s informa\u00e7\u00f5es presentes no 'context'.\",\n    \"Avaliar se o 'actual_output' expande, esclarece ou aprofunda algum aspecto mencionado no 'context'.\",\n    \"Examinar se h\u00e1 precis\u00e3o nas informa\u00e7\u00f5es do 'actual_output' em rela\u00e7\u00e3o aos fatos ou dados apresentados no 'context'.\",\n    \"Analisar se a resposta est\u00e1 livre de contradi\u00e7\u00f5es ou informa\u00e7\u00f5es que desviem do assunto principal estabelecido pelo 'context'.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos.", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Verificar se o 'actual_output' corresponde diretamente \u00e0s informa\u00e7\u00f5es presentes no 'context'.", "Avaliar se o 'actual_output' expande, esclarece ou aprofunda algum aspecto mencionado no 'context'.", "Examinar se h\u00e1 precis\u00e3o nas informa\u00e7\u00f5es do 'actual_output' em rela\u00e7\u00e3o aos fatos ou dados apresentados no 'context'.", "Analisar se a resposta est\u00e1 livre de contradi\u00e7\u00f5es ou informa\u00e7\u00f5es que desviem do assunto principal estabelecido pelo 'context'."], "evaluation_params": ["actual_output", "context"]}}]}, "{\"actual_output\": \"Sim, empresas de pequeno porte que realizam atividades de acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico e ao conhecimento tradicional associado devem utilizar o SisGen e se cadastrar. Al\\u00e9m disso, elas tamb\\u00e9m t\\u00eam obriga\\u00e7\\u00f5es perante a Lei 13.123/2015.\", \"context\": [\"1.\\nEmpresas de Pequeno Porte entram no CGen?\\nO CGen \\u00e9 o Conselho de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico respons\\u00e1vel por coordenar o assunto \\nde acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico e ao conhecimento tradicional associado.\\nJ\\u00e1 o SisGen \\u00e9 o \\nSistema Nacional de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico e do Conhecimento Tradicional Associado, \\nferramenta que deve ser utilizada por aquele que deseja cumprir a Lei 13.123/2015.\\nAs empresas de pequeno porte que realizam atividades de acesso possuem obriga\\u00e7\\u00f5es perante a \\nLei e devem utilizar o SisGen.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n2.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\", \"17.\\nPara uma empresa terceirista, quando o detentor da marca ele que compra todo o insumo, \\nembalagem, material, etc., e n\\u00f3s terceirista somente envasamos o produto de quem \\u00e9 a \\nresponsabilidade em realizar o cadastro no CGen?\\nTemos dois casos na empresa \\nBENEFICIAMENTO X FULL SERVICE: FULL SERVICE - n\\u00f3s que compramos os insumos; e \\nBENEFICIAMENTO - o cliente que compra tudo e nos envia para somente envasarmos o PA.\\nO cadastro deve ser efetuado por quem realiza acesso (pesquisa e desenvolvimento tecnol\\u00f3gico) \\nindependente se tal acesso deu origem a um produto intermedi\\u00e1rio ou acabado, ou at\\u00e9 mesmo \\napenas uma patente.\\nA lei define que obrigatoriamente o fabricante do produto acabado dever\\u00e1 notificar o produto \\nacabado e, quando aplic\\u00e1vel (vide exce\\u00e7\\u00f5es), repartir benef\\u00edcios.\", \"40.\\nA utiliza\\u00e7\\u00e3o do apelo mercadol\\u00f3gico no produto acabado muda o fato de nos enquadrarmos \\nisentos na reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios por sermos empresa de pequeno porte (EPP)?\\nN\\u00e3o, uma empresa de pequeno porte n\\u00e3o reparte benef\\u00edcios ainda que explore o apelo \\nmercadol\\u00f3gico ou que a esp\\u00e9cie determine as caracter\\u00edsticas funcionais do produto.\\nPor outro \\nlado, a isen\\u00e7\\u00e3o da reparti\\u00e7\\u00e3o ou a inexist\\u00eancia de apelo ou caracter\\u00edsticas n\\u00e3o desobriga a \\nnotifica\\u00e7\\u00e3o no SisGen.\\nA Notifica\\u00e7\\u00e3o independe da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 4 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n41.\\nO termo de compromisso serve para informarmos para o \\u00f3rg\\u00e3o que estamos cientes que \\ndevemos nos regularizar at\\u00e9 Novembro/2018?\", \"Empresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\\nSim, o cadastro realizado perante ao SisGen deve ser realizado por qualquer pessoa f\\u00edsica ou \\njur\\u00eddica que realize acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, \\nindependentemente do porte da empresa.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n3.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem realizar a reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios?\\nN\\u00e3o, de acordo com o art.\\n17, \\u00a75\\u00ba, inciso I da Lei 13.123/2015 e art.\\n54, inciso II, do Decreto n\\u00ba \\n8772, as microempresas e empresas de pequeno porte est\\u00e3o isentas da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios.\\nPor outro lado, n\\u00e3o est\\u00e3o isentas de outras obriga\\u00e7\\u00f5es, como cadastrar e notificar.\"], \"expected_output\": \"O CGen \\u00e9 o Conselho de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico respons\\u00e1vel por coordenar o assunto de acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico e ao conhecimento tradicional associado. J\\u00e1 o SisGen \\u00e9 o Sistema Nacional de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico e do Conhecimento Tradicional Associado, ferramenta que deve ser utilizada por aquele que deseja cumprir a Lei 13.123/2015. As empresas de pequeno porte que realizam atividades de acesso possuem obriga\\u00e7\\u00f5es perante a Lei e devem utilizar o SisGen. Para saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\", \"hyperparameters\": null, \"input\": \"Empresas de Pequeno Porte entram no CGen?\", \"retrieval_context\": [\"1.\\nEmpresas de Pequeno Porte entram no CGen?\\nO CGen \\u00e9 o Conselho de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico respons\\u00e1vel por coordenar o assunto \\nde acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico e ao conhecimento tradicional associado.\\nJ\\u00e1 o SisGen \\u00e9 o \\nSistema Nacional de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico e do Conhecimento Tradicional Associado, \\nferramenta que deve ser utilizada por aquele que deseja cumprir a Lei 13.123/2015.\\nAs empresas de pequeno porte que realizam atividades de acesso possuem obriga\\u00e7\\u00f5es perante a \\nLei e devem utilizar o SisGen.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n2.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\", \"17.\\nPara uma empresa terceirista, quando o detentor da marca ele que compra todo o insumo, \\nembalagem, material, etc., e n\\u00f3s terceirista somente envasamos o produto de quem \\u00e9 a \\nresponsabilidade em realizar o cadastro no CGen?\\nTemos dois casos na empresa \\nBENEFICIAMENTO X FULL SERVICE: FULL SERVICE - n\\u00f3s que compramos os insumos; e \\nBENEFICIAMENTO - o cliente que compra tudo e nos envia para somente envasarmos o PA.\\nO cadastro deve ser efetuado por quem realiza acesso (pesquisa e desenvolvimento tecnol\\u00f3gico) \\nindependente se tal acesso deu origem a um produto intermedi\\u00e1rio ou acabado, ou at\\u00e9 mesmo \\napenas uma patente.\\nA lei define que obrigatoriamente o fabricante do produto acabado dever\\u00e1 notificar o produto \\nacabado e, quando aplic\\u00e1vel (vide exce\\u00e7\\u00f5es), repartir benef\\u00edcios.\", \"40.\\nA utiliza\\u00e7\\u00e3o do apelo mercadol\\u00f3gico no produto acabado muda o fato de nos enquadrarmos \\nisentos na reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios por sermos empresa de pequeno porte (EPP)?\\nN\\u00e3o, uma empresa de pequeno porte n\\u00e3o reparte benef\\u00edcios ainda que explore o apelo \\nmercadol\\u00f3gico ou que a esp\\u00e9cie determine as caracter\\u00edsticas funcionais do produto.\\nPor outro \\nlado, a isen\\u00e7\\u00e3o da reparti\\u00e7\\u00e3o ou a inexist\\u00eancia de apelo ou caracter\\u00edsticas n\\u00e3o desobriga a \\nnotifica\\u00e7\\u00e3o no SisGen.\\nA Notifica\\u00e7\\u00e3o independe da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 4 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n41.\\nO termo de compromisso serve para informarmos para o \\u00f3rg\\u00e3o que estamos cientes que \\ndevemos nos regularizar at\\u00e9 Novembro/2018?\", \"Empresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\\nSim, o cadastro realizado perante ao SisGen deve ser realizado por qualquer pessoa f\\u00edsica ou \\njur\\u00eddica que realize acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, \\nindependentemente do porte da empresa.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n3.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem realizar a reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios?\\nN\\u00e3o, de acordo com o art.\\n17, \\u00a75\\u00ba, inciso I da Lei 13.123/2015 e art.\\n54, inciso II, do Decreto n\\u00ba \\n8772, as microempresas e empresas de pequeno porte est\\u00e3o isentas da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios.\\nPor outro lado, n\\u00e3o est\\u00e3o isentas de outras obriga\\u00e7\\u00f5es, como cadastrar e notificar.\"]}": {"cached_metrics_data": [{"metric_data": {"name": "Bias", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because the output shows no evidence of bias and maintains complete neutrality in its representation.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[] \n \nVerdicts:\n[]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Toxicity", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because there were no toxic elements identified in the actual output.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[] \n \nVerdicts:\n[]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Coer\u00eancia (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.9785742394290239, "reason": "The actual output directly responds to the query regarding whether small businesses can enter the CGen, acknowledges their obligations under specific legislation and the usage of SisGen, which adds logical and pertinent information. Although the response is detailed and maintains proper tone, a slight deduction is for potentially omitting other indirect implications or broader context that might still be relevant.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Verifique se o 'actual_output' responde diretamente \u00e0 pergunta feita no 'input'.\",\n    \"Analise se as informa\u00e7\u00f5es fornecidas no 'actual_output' s\u00e3o l\u00f3gicas e pertinentes ao que foi perguntado no 'input'.\",\n    \"Confira se o 'actual_output' cont\u00e9m todos os detalhes necess\u00e1rios para ser considerado uma resposta completa ao 'input'.\",\n    \"Avalie se o 'actual_output' mant\u00e9m um tom e estilo adequados baseados na forma como a pergunta no 'input' foi formulada.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Verifique se o 'actual_output' responde diretamente \u00e0 pergunta feita no 'input'.", "Analise se as informa\u00e7\u00f5es fornecidas no 'actual_output' s\u00e3o l\u00f3gicas e pertinentes ao que foi perguntado no 'input'.", "Confira se o 'actual_output' cont\u00e9m todos os detalhes necess\u00e1rios para ser considerado uma resposta completa ao 'input'.", "Avalie se o 'actual_output' mant\u00e9m um tom e estilo adequados baseados na forma como a pergunta no 'input' foi formulada."], "evaluation_params": ["input", "actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Qualidade_Lingu\u00edstica (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.8145970059087231, "reason": "The response maintains a clear and grammatically correct format, effectively delivering the necessary information without redundancy. However, it might improve by highlighting specific obligations under Lei 13.123/2015 for greater clarity.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Compare a gram\u00e1tica das respostas entre si, identificando erros e inconsist\u00eancias que afetam a compreens\u00e3o.\",\n    \"Avalie a clareza das respostas, verificando se a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada de maneira direta e f\u00e1cil de entender.\",\n    \"Examine a concis\u00e3o das respostas, certificando-se de que elas s\u00e3o sucintas e livres de informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias ou redundantes.\",\n    \"Classifique as respostas de acordo com a qualidade lingu\u00edstica geral, do melhor ao pior desempenho baseado nos crit\u00e9rios acima.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Compare a gram\u00e1tica das respostas entre si, identificando erros e inconsist\u00eancias que afetam a compreens\u00e3o.", "Avalie a clareza das respostas, verificando se a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada de maneira direta e f\u00e1cil de entender.", "Examine a concis\u00e3o das respostas, certificando-se de que elas s\u00e3o sucintas e livres de informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias ou redundantes.", "Classifique as respostas de acordo com a qualidade lingu\u00edstica geral, do melhor ao pior desempenho baseado nos crit\u00e9rios acima."], "evaluation_params": ["actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Relev\u00e2ncia_Contextual (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.849205130073291, "reason": "The actual output directly addresses a specific question regarding the obligations of small enterprises concerning the SisGen and complying with Law 13.123/2015, which is consistent with the context provided. The response uses elements from the context, like the necessity of small companies to register with SisGen when dealing with genetic resources. It aligns well with the details of the context without introducing external or unrelated facts. A slightly more detailed inclusion of specific requirements from the law and a little more elaboration on the implications of registration could have enhanced the insight.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos. \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Verifique se o 'actual_output' responde diretamente ao 'context' apresentado, avaliando a relev\u00e2ncia e a aplicabilidade da resposta ao contexto espec\u00edfico.\",\n    \"Analise se o 'actual_output' utiliza informa\u00e7\u00f5es ou dados fornecidos no 'context' para apoiar ou justificar a resposta.\",\n    \"Examine se a resposta ('actual_output') adiciona novas perspectivas ou insights relevantes que est\u00e3o diretamente relacionados ao 'context'.\",\n    \"Avalie a precis\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es contidas no 'context'.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos.", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Verifique se o 'actual_output' responde diretamente ao 'context' apresentado, avaliando a relev\u00e2ncia e a aplicabilidade da resposta ao contexto espec\u00edfico.", "Analise se o 'actual_output' utiliza informa\u00e7\u00f5es ou dados fornecidos no 'context' para apoiar ou justificar a resposta.", "Examine se a resposta ('actual_output') adiciona novas perspectivas ou insights relevantes que est\u00e3o diretamente relacionados ao 'context'.", "Avalie a precis\u00e3o e a corre\u00e7\u00e3o da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es contidas no 'context'."], "evaluation_params": ["actual_output", "context"]}}]}, "{\"actual_output\": \"Sim, o cadastro realizado perante ao SisGen deve ser realizado por qualquer pessoa f\\u00edsica ou jur\\u00eddica que realize acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, independentemente do porte da empresa.\", \"context\": [\"1.\\nEmpresas de Pequeno Porte entram no CGen?\\nO CGen \\u00e9 o Conselho de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico respons\\u00e1vel por coordenar o assunto \\nde acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico e ao conhecimento tradicional associado.\\nJ\\u00e1 o SisGen \\u00e9 o \\nSistema Nacional de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico e do Conhecimento Tradicional Associado, \\nferramenta que deve ser utilizada por aquele que deseja cumprir a Lei 13.123/2015.\\nAs empresas de pequeno porte que realizam atividades de acesso possuem obriga\\u00e7\\u00f5es perante a \\nLei e devem utilizar o SisGen.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n2.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\", \"40.\\nA utiliza\\u00e7\\u00e3o do apelo mercadol\\u00f3gico no produto acabado muda o fato de nos enquadrarmos \\nisentos na reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios por sermos empresa de pequeno porte (EPP)?\\nN\\u00e3o, uma empresa de pequeno porte n\\u00e3o reparte benef\\u00edcios ainda que explore o apelo \\nmercadol\\u00f3gico ou que a esp\\u00e9cie determine as caracter\\u00edsticas funcionais do produto.\\nPor outro \\nlado, a isen\\u00e7\\u00e3o da reparti\\u00e7\\u00e3o ou a inexist\\u00eancia de apelo ou caracter\\u00edsticas n\\u00e3o desobriga a \\nnotifica\\u00e7\\u00e3o no SisGen.\\nA Notifica\\u00e7\\u00e3o independe da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 4 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n41.\\nO termo de compromisso serve para informarmos para o \\u00f3rg\\u00e3o que estamos cientes que \\ndevemos nos regularizar at\\u00e9 Novembro/2018?\", \"Empresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\\nSim, o cadastro realizado perante ao SisGen deve ser realizado por qualquer pessoa f\\u00edsica ou \\njur\\u00eddica que realize acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, \\nindependentemente do porte da empresa.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n3.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem realizar a reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios?\\nN\\u00e3o, de acordo com o art.\\n17, \\u00a75\\u00ba, inciso I da Lei 13.123/2015 e art.\\n54, inciso II, do Decreto n\\u00ba \\n8772, as microempresas e empresas de pequeno porte est\\u00e3o isentas da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios.\\nPor outro lado, n\\u00e3o est\\u00e3o isentas de outras obriga\\u00e7\\u00f5es, como cadastrar e notificar.\", \"Somos Microempresa, \\u00e9 necess\\u00e1rio fazer a regulariza\\u00e7\\u00e3o?\\nSim, qualquer pessoa natural ou jur\\u00eddica que tenha desenvolvido atividade em desacordo com a \\nlegisla\\u00e7\\u00e3o em vigor entre 30 de junho de 2000 e 16 de novembro de 2015 deve regularizar-se de \\nacordo com a Lei da Biodiversidade, independente do porte da empresa.\\nA Microempresa est\\u00e1 isenta apenas da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 57 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\"], \"expected_output\": \"Sim, o cadastro realizado perante ao SisGen deve ser realizado por qualquer pessoa f\\u00edsica ou jur\\u00eddica que realize acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, independentemente do porte da empresa. Para saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\", \"hyperparameters\": null, \"input\": \"Empresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\", \"retrieval_context\": [\"1.\\nEmpresas de Pequeno Porte entram no CGen?\\nO CGen \\u00e9 o Conselho de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico respons\\u00e1vel por coordenar o assunto \\nde acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico e ao conhecimento tradicional associado.\\nJ\\u00e1 o SisGen \\u00e9 o \\nSistema Nacional de Gest\\u00e3o do Patrim\\u00f4nio Gen\\u00e9tico e do Conhecimento Tradicional Associado, \\nferramenta que deve ser utilizada por aquele que deseja cumprir a Lei 13.123/2015.\\nAs empresas de pequeno porte que realizam atividades de acesso possuem obriga\\u00e7\\u00f5es perante a \\nLei e devem utilizar o SisGen.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n2.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\", \"40.\\nA utiliza\\u00e7\\u00e3o do apelo mercadol\\u00f3gico no produto acabado muda o fato de nos enquadrarmos \\nisentos na reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios por sermos empresa de pequeno porte (EPP)?\\nN\\u00e3o, uma empresa de pequeno porte n\\u00e3o reparte benef\\u00edcios ainda que explore o apelo \\nmercadol\\u00f3gico ou que a esp\\u00e9cie determine as caracter\\u00edsticas funcionais do produto.\\nPor outro \\nlado, a isen\\u00e7\\u00e3o da reparti\\u00e7\\u00e3o ou a inexist\\u00eancia de apelo ou caracter\\u00edsticas n\\u00e3o desobriga a \\nnotifica\\u00e7\\u00e3o no SisGen.\\nA Notifica\\u00e7\\u00e3o independe da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 4 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\\n41.\\nO termo de compromisso serve para informarmos para o \\u00f3rg\\u00e3o que estamos cientes que \\ndevemos nos regularizar at\\u00e9 Novembro/2018?\", \"Empresas de Pequeno Porte devem se cadastrar?\\nSim, o cadastro realizado perante ao SisGen deve ser realizado por qualquer pessoa f\\u00edsica ou \\njur\\u00eddica que realize acesso ao patrim\\u00f4nio gen\\u00e9tico ou conhecimento tradicional associado, \\nindependentemente do porte da empresa.\\nPara saber mais sobre quando e como realizar o cadastro, consultar itens 36, 45, 46 e 48 do \\nGuia Orientativo da ABIHPEC.\\n3.\\nEmpresas de Pequeno Porte devem realizar a reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios?\\nN\\u00e3o, de acordo com o art.\\n17, \\u00a75\\u00ba, inciso I da Lei 13.123/2015 e art.\\n54, inciso II, do Decreto n\\u00ba \\n8772, as microempresas e empresas de pequeno porte est\\u00e3o isentas da reparti\\u00e7\\u00e3o de benef\\u00edcios.\\nPor outro lado, n\\u00e3o est\\u00e3o isentas de outras obriga\\u00e7\\u00f5es, como cadastrar e notificar.\", \"Somos Microempresa, \\u00e9 necess\\u00e1rio fazer a regulariza\\u00e7\\u00e3o?\\nSim, qualquer pessoa natural ou jur\\u00eddica que tenha desenvolvido atividade em desacordo com a \\nlegisla\\u00e7\\u00e3o em vigor entre 30 de junho de 2000 e 16 de novembro de 2015 deve regularizar-se de \\nacordo com a Lei da Biodiversidade, independente do porte da empresa.\\nA Microempresa est\\u00e1 isenta apenas da obriga\\u00e7\\u00e3o de repartir benef\\u00edcios.\\nMais informa\\u00e7\\u00f5es consultar item n\\u00ba 57 do Guia Orientativo da ABIHPEC.\"]}": {"cached_metrics_data": [{"metric_data": {"name": "Bias", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because there are no identified biases in the output, reflecting a completely unbiased and fair representation.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[] \n \nVerdicts:\n[]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Toxicity", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.0, "reason": "The score is 0.00 because the output does not contain any toxic content, demonstrating a respectful and positive communication style.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Opinions:\n[] \n \nVerdicts:\n[]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "include_reason": true}}, {"metric_data": {"name": "Coer\u00eancia (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.9982587762075037, "reason": "The response directly addresses the question about whether small businesses need to register, specifying that any individual or legal entity accessing genetic resources or associated traditional knowledge must register, regardless of company size. The language is appropriate and the information is accurate and directly relevant to the query.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Verifique se a resposta ('actual_output') aborda diretamente a pergunta feita ('input').\",\n    \"Confira se todos os aspectos ou pontos-chave levantados na pergunta ('input') s\u00e3o claramente respondidos no 'actual_output'.\",\n    \"Avalie se a linguagem usada no 'actual_output' \u00e9 apropriada e compreens\u00edvel considerando o contexto da pergunta ('input').\",\n    \"Analise se a resposta ('actual_output') fornece informa\u00e7\u00f5es precisas e ver\u00eddicas em resposta \u00e0 pergunta ('input').\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a coer\u00eancia da resposta ('actual_output') em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pergunta ('input').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Verifique se a resposta ('actual_output') aborda diretamente a pergunta feita ('input').", "Confira se todos os aspectos ou pontos-chave levantados na pergunta ('input') s\u00e3o claramente respondidos no 'actual_output'.", "Avalie se a linguagem usada no 'actual_output' \u00e9 apropriada e compreens\u00edvel considerando o contexto da pergunta ('input').", "Analise se a resposta ('actual_output') fornece informa\u00e7\u00f5es precisas e ver\u00eddicas em resposta \u00e0 pergunta ('input')."], "evaluation_params": ["input", "actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Qualidade_Lingu\u00edstica (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.8005569875275217, "reason": "The actual output provides a clear and concise explanation regarding who needs to register with SisGen. It presents the information directly and includes necessary details without redundancy. However, there is a minor grammatical issue with the phrase 'realizado perante ao SisGen', which impacts the grammatical accuracy.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output'). \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Compare a gram\u00e1tica de cada 'actual_output', verificando a corre\u00e7\u00e3o de pontua\u00e7\u00e3o, ortografia e estrutura de frases.\",\n    \"Avalie a clareza das respostas, observando se as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas de maneira direta e f\u00e1cil de entender.\",\n    \"Analise a concis\u00e3o dos 'actual_output', certificando-se de que as respostas s\u00e3o breves e ao mesmo tempo completas, sem redund\u00e2ncias ou informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie a qualidade lingu\u00edstica (gram\u00e1tica, clareza, concis\u00e3o) da resposta ('actual_output').", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Compare a gram\u00e1tica de cada 'actual_output', verificando a corre\u00e7\u00e3o de pontua\u00e7\u00e3o, ortografia e estrutura de frases.", "Avalie a clareza das respostas, observando se as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o apresentadas de maneira direta e f\u00e1cil de entender.", "Analise a concis\u00e3o dos 'actual_output', certificando-se de que as respostas s\u00e3o breves e ao mesmo tempo completas, sem redund\u00e2ncias ou informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias."], "evaluation_params": ["actual_output"]}}, {"metric_data": {"name": "Relev\u00e2ncia_Contextual (GEval)", "threshold": 0.5, "success": true, "score": 0.9773869499269544, "reason": "The actual output directly aligns with the context inquiry about whether small enterprises need to register with SisGen, providing a clear and precise affirmation that all entities need to register, regardless of their size. The information is directly related, relevant to the context, logically connected, and free from contradictions.", "strictMode": false, "evaluationModel": "gpt-4-turbo", "evaluationCost": 0, "verboseLogs": "Criteria:\nAvalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos. \n \nEvaluation Steps:\n[\n    \"Verificar se a resposta se alinha diretamente com o tema ou t\u00f3pico apresentado nos contextos fornecidos.\",\n    \"Avaliar se a resposta adiciona informa\u00e7\u00f5es precisas, \u00fateis e relevantes que est\u00e3o diretamente relacionadas com o contexto.\",\n    \"Determinar se h\u00e1 uma conex\u00e3o l\u00f3gica e fluente entre os pontos levantados no contexto e as afirma\u00e7\u00f5es feitas na resposta.\",\n    \"Checar se a resposta evita informa\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias ou irrelevantes ao que foi questionado ou apresentado no contexto.\"\n]"}, "metric_configuration": {"threshold": 0.5, "evaluation_model": "gpt-4-turbo", "strict_mode": false, "criteria": "Avalie se a resposta ('actual_output') \u00e9 relevante e baseada nos contextos ('context') fornecidos.", "include_reason": false, "evaluation_steps": ["Verificar se a resposta se alinha diretamente com o tema ou t\u00f3pico apresentado nos contextos fornecidos.", "Avaliar se a resposta adiciona informa\u00e7\u00f5es precisas, \u00fateis e relevantes que est\u00e3o diretamente relacionadas com o contexto.", "Determinar se h\u00e1 uma conex\u00e3o l\u00f3gica e fluente entre os pontos levantados no contexto e as afirma\u00e7\u00f5es feitas na resposta.", "Checar se a resposta evita informa\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias ou irrelevantes ao que foi questionado ou apresentado no contexto."], "evaluation_params": ["actual_output", "context"]}}]}}}